突發 - 金管局設立臨時性美元流動資金安排，總額１００億美元

金管局設立臨時性美元流動資金安排，總額１００億美元

《經濟通通訊社２２日專訊》金管局宣布，設立臨時性美元流動資金安排，為持牌銀行提供美元流動性支援。新型冠狀病毒疫情為環球金融市場帶來重大波動及不確定性，金管局以美聯儲的「海外及國際貨幣管理當局回購交易安排」（ＦＩＭＡＲｅｐｏＦａｃｉｌｉｔｙ）中取得的資金推出是項安排，協助紓緩環球美元銀行拆借市場出現的流動性緊絀情況。
安排下現時提供的流動性總額為１００億美元。金管局將透過有競爭性的投標方法，以回購交易形式為持牌銀行提供為期７天的有期美元流動性，並於投標翌日結算。由今年５月６日起，金管局將每星期舉行一次投標，一般情況下於逢星期三進行，每次投標中每間銀行可出價一次，投標額為最少１億美元，投標額亦必須為１億美元的整數倍數。
金管局會聯絡中標銀行以確認及安排將合資格資產轉移至金管局作為抵押品，中標銀行需於抵押品成功轉移至金管局，以及金管局成功於美聯儲取得美元流動性後，方可獲配發美元資金。投標通告及投標結果將於金管局網站內的特定網頁公布，參與投標或中標銀行名稱及個別配發金額將不予公開。
金管局表示，經考慮市場狀況及安排的使用情況等因素後，可按需要隨時修訂安排的任何細則，該局計劃維持是項安排直至今年９月３０日，如更改安排完結日期會另行公布。（ｂｉ）

咪又係比中共拎返哂

姐係點？

連登仔又話金管局俾人虧空晒
點解佢仲有成百億

係咪大戶收到風 搏老命換身家
市場唔夠美金

送美元比大陸

無理解錯，應該係市場唔夠美金（或者陰謀論係貨幣政策準備有變），加多D美金入市應付需要

共產黨打到黎喇

姐係話美金流動有問題？
但又有港元強方
我睇唔明

睇唔透

金管局幫銀行買債？

五毛
100億都叫多?
難怪5毛都要賺

同問，lm

幾百億港紙好多咩
香港原本幾千億儲備, 依家仲有幾多?

有冇人講咩事
外行人唔識

？。？

因為佢原本最少有二千幾億

好驚喎。早兩個月疫情都冇呢D野既。
呢家期油去到負數先出D 借美元安排

令人諗到好多野。。

跟全球大隊參與賣美金Treasury securities俾美國換美金增加本地美金流通性，換完啲美金返嚟俾咪本地銀行bid。流通性無人嫌多。

係咪有銀行唔得?
中銀?

全世界都係咁操作緊，金管局換完啲美金返嚟一定要搵人接㗎啦

你周圍亂屈人五毛引戰又賺幾多啊柒頭
不過都唔夠你老母賺得咁多啦
做雞都養大得你

用100億買大陸貨 幫大陸回血

口爆個個都得啦

香港都要就無肺事件作賠償架.賠凸都填唔到條數未割讓囉.仲有乜辦法.幾十萬億美金架.